［Twitter]美媒：中國網民以 Ai 生成人臉造假戶口網絡 社交媒體發布英文短片追擊特朗普

美國傳媒報道，近月有來自中國的假戶口網絡以人工智能（AI，Artificial Intelligence）生成虛構人臉，創造虛假粉絲，在社交媒體 Facebook、Twitter 及 YouTube 上抨擊美國總統特朗普。

《華盛頓郵報》等美國媒體報道引述公司 Graphika 的研究報告指，自 6 月以來，有來自中國的假戶口網絡 (Chinese network of fake accounts) 一直在Facebook、Twitter 及 YouTube 上發布批評特朗普政府的英語片段，並使用假賬戶轉發及發表評論，以吸引更多人瀏覽。乍看之下，並不察覺那些帳戶個人資料照片有任何異樣，但仔細觀察後，Graphika 發現似乎是由創建虛假人臉的 AI 程序生產而成。

幾癲

民主黨 my us

“中国網民”
btw點解可以咁柒都係中文comment

btw 回帶一下

內地官媒招標Twitter推廣項目曝光：斥資125萬 增加58萬粉絲

內地官媒日益重視網絡宣傳，不僅在內地社交媒體，如微博、微信上開設賬號，在境外社交媒體，如Twitter、Facebook等遭內地封鎖的網站上亦開設賬號，「講好中國故事」。

中國政府採購網顯示，日前，中新社以國家財政資金採購Twitter推廣項目，希望藉此增加58萬粉絲，而一家名為「一網互通（北京）科技有限公司」的企業以近125萬元（人民幣，下同）中標。

中國新聞社，英文名為「China News Service」，簡稱「CNS」，是中國內地僅有的兩家通訊社之一，直屬於中共中央統戰部。目前，中新社在Twitter上有兩個賬號，分別為中文賬號「中國新聞社」以及英文賬號「China News 中國新聞網」，前者註冊於2013年，目前有43萬粉絲，後者註冊於2011年，目前有59.2萬粉絲。

中國政府採購網日前在其網站上公佈了《中國新聞社中新社、中新網Twitter帳號推廣政府採購項目中標公告》，並附上了《中國新聞社中新社、中新網Twitter帳號 推廣政府採購項目 招標文件》以及《中標公告》文件。

《中國新聞社中新社、中新網Twitter帳號推廣政府採購項目中標公告》。（中國政府採購網）
《招標文件》中的《採購需求》章節。
香港01記者翻閲公告得知，該公告發佈於8月16日，而根據《招標文件》中《採購需求》章節介紹，其需求內容為「Twitter粉絲頁面粉絲增長推廣項目」。《招標文件》指，要在全球範圍內進行推廣，重點是華人較多的國家及關注中國發展的英語國家和地區，而Twitter增粉量要求為58萬，「營銷推廣時間安排為2019年合同簽署日起至2020年2月29日止」，該項目資金來源為財政資金。

《招標文件》還表示，投標人應「針對本項目需求配備經驗豐富的專業優化師，必須具備豐富的海外Twitter平台廣告投放經驗，熟悉海外廣告投放的規律和投放方法」。

中新社Twitter賬號。（網站截圖）
中新社Twitter賬號。（網站截圖）

而《中標公告》則顯示，「一網互通（北京）科技有限公司」中標，中標金額1248800元，合同履行期為2019年08月16日-2019年09月15日。

據內地徵信網站《天眼查》顯示，一網互通（北京）科技有限公司成立於2017年，註冊資本1162.791萬人民幣。

中新網Twitter賬號。（網站截圖）
中新網Twitter賬號。（網站截圖）

不過，雖然中新社大力推廣，但社交網站Twitter和Facebook在19日宣佈，關閉多個來自中國內地的帳戶，稱有關帳戶獲官方支持，針對本港近日的示威活動散播不實言論。Twitter還宣佈，將不再接受國家資助的媒體廣告。

中國外交部20日被問及對此事件時表示，不瞭解事件的具體情況，但14億中國人有權利表達自己的觀點和看法。

據紐約時報報道，Twitter已經表示，在禁止中國國有媒體進行推文推廣的禁令生效之前，將給國有媒體一個月的時間離開其廣告平台。

與Twitter不同，Facebook表示不會禁止中國國有媒體的廣告。該公司表示，將「繼續研究我們同國有媒體相關的政策」，並將密切審查在該公司發布的廣告，以便確定它們是否違反了公司政策。據《紐約時報》報道，通過其官方媒體機構，中國政府一直是Facebook廣告的大買家。

來源：支那01

係咁擠啲證據出嚟

聯署支持封殺微信同TikTok

呢堆MIC嘅韮菜刻意貼錯產地標籤
違反商品說明條例喎

大獲

Pish

美國人生性啲啦

推

大選有機會比支那搞獲

咁咪大選前收佢皮

Push

送個樣比共慘黨

掉返轉
gen多幾十億個樣塞落支那人臉系統得唔得呢

尼泊爾記者月前批評中國佔領土地 其後屍體係加德滿都河被人發現

而家好似得返一毛